傷痛纏身難活自我 汶川幸存女不欲背負光環

汶川大地震中著名的幸存者魏玲，經歷了多達17次的截肢手術後，幾乎完全失去下肢；背負「地震女孩」光環的她曾渴望擺脫輪椅和柺杖，立志撰寫10萬字的回憶錄，努力生活並結婚生子。但9年過去，義肢如今被束之高閣，回憶錄寫到6萬多字後就停筆，全因她傷痛纏身，當年人們想要的「奇迹」並未發生。

魏玲在當年地震中被活埋超過48小時後獲救，但相比起其餘近7萬名死難者中，她可算是較「幸運」的一個。魏玲其後證實有腿骨折斷、肌肉壞死等情況，歷經長達3年的治療，接連進行各種截肢手術；其右腳小腿以下沒了，左腳甚至整隻被截去，「一直切到了骨盆」。

起初魏玲仍對未來充滿希望，與其他幸存者交流，鼓勵對方不要放棄；她又立志撰寫回憶錄，將地震的故事紀錄下來。魏玲亦曾渴望擺脫輪椅，接上義肢重新「走」人生路，到處演講和接受採訪。此外，她更與常人般結婚生子、做做小生意，自力更生。

但時至今日，魏玲的積極人生已變得頹廢，全因她至今仍未能完全康復，傷痛纏身。魏玲在陰雨天時傷口會發作，「用刀在骨頭裏頭割」；努力結婚生子，但卻因此加劇傷勢，足足需要休養半年；努力上課讀書，腿上的隱疾卻因久坐而發作；用義肢自己走路，卻因傷口摩擦一直而疼痛難當。

身體病痛不息，讓魏玲不能繼續活出自己，「不痛才是頭等大事，那些沒有意義」；如今，魏玲大多數時間留在房內，用手機看小說，經常在被窩中一躺就是一整天。對魏玲而言，甚至在今日的地震周年紀念，如果沒人提醒，她亦只會當作是平常日子。現時，她已不想再背負「地震女孩」的光環，一直要保持堅強和昂揚的疲累人生。

哦

明知係咁就唔好生仔啦，攞苦嚟辛

放低虛偽光環值得鼓勵至係

香港女生幸災樂禍事件是2008年四川大地震的衍生事件。一名香港屯門保良局董玉娣中學女生因為在網誌上寫了一些不尊重四川災民的言論，引起網民非議，被一眾網民怒罵及咀咒。事主的相片曝光之後，她更被網民稱為港女。

之後事主因為遭其他網友起底，而決定在網誌上道歉，並刪除之前在網誌上的「冷血言論」。[1]不過，有關的言論卻一早已被其他網民備份，即使事主道歉，也改變不了被一些網民的觀感。

=====================================

數年之後回顧
2013年起，中港矛盾嚴重。而中國貪污問題嚴重，亦有揭發當年及其後多次的捐款賑災遭貪官中飽私囊[18]。因此有網民重提當年這事件，指事主在一定程度上有先見之明。概嘆若她的言論是出於今天，也不會遭大肆批鬥，甚至可能會得網民的認同。

你大獲啦

咪係 點解要學人過正常人生活
明明自己咁重傷

痛在你身，痛在黨心

你還有黨呀

自殺未?